美國對「抖音」國際版母公司收購活動進行國安調查

美國政府據報對中國短片軟件「抖音」的國際版「TikTok」母公司，兩年前收購美國一個社交應用程式，展開國家安全調查。

路透引述消息指出，美國財政部轄下負責審查外國投資者收購活動的委員會，開始調查兩年前這一宗涉及10億美元的交易。由於「TikTok」當日進行收購時，未有尋求該委員會批准，令委員會現時有調查空間。

財政部未回應查詢；「TikTok」發言人說，首要任務是贏取美國用戶及監管機構的信任。

上星期美國民主、共和兩黨有參議員，促請情報機關對「TikTok」進行國安調查。他們對這個短片分享平台收集美國用戶數據，及中國政府的角色感到憂慮。

中国野一定會送資料俾中共